[
  {
    "id": 1,
    "question": "A Harry Potter könyvekben hogy hívták az igazgatót?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Albus Dumbledore"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Perselus Piton"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Rubeus Hagrid"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Argus Frics"
      }
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Ki a szerzője a <b>Tom Sawyer</b> című könyvnek?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Leo Tolsztoj"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "William Shakespeare"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Mark Twain"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "John Ruskin"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "A következő írók közül ki NEM írt krimiket?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "George Simenon"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "George Bernard Shaw"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Arthur Conan Doyle"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Agatha Christie"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Ki írta a <b>Büszkeség és balítélet</b> című könyvet?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Virginia Woolf"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Jane Austen"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Lev Tolsztoj"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Charles Dickens"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Herman Melville művében ki vagy mi Mobby Dick?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Egy félszemű kalóz"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Egy londoni nyomornegyed neve"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Egy fehér bálna"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Egy homokkő képződmény neve az arizonai sivatagban"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Ki az aki <b>NEM szerepel</b> a Pál utcai fiúkban?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Boka"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Tutajos"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Nemecsek"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Csónakos"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Hogy hívták az Egri csillagokban a cigányt?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Lorem"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Lajkó"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Köböl Pista"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Sárközi"
      }
    ],
    "correct": 4
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Lorem ipsum dolor sit amet?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Lorem"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Dolor"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Sit"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Amet"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Lorem ipsum dolor sit amet?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Lorem"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Dolor"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Sit"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Amet"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Lorem ipsum dolor sit amet?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Lorem"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Dolor"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Sit"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Amet"
      }
    ],
    "correct": 3
  }
]
